一人一個 鐘意飲既湯

順便比idea我 唔知煲咩好
我最鐘意飲節瓜章魚蓮藕豬骨湯
西湯既話 就鐘意羅宋湯

椰子煲雞湯

椰子雞

青紅蘿蔔豬骨湯

胡椒咸菜豬肚
忌廉雞湯

忌廉湯

勁濃嘅南瓜
龍蝦

節瓜咸蛋湯

皮蛋瘦肉湯

閪洋菜煲豬骨

依 可以一戰

番茄傻仔

南瓜湯

我會選擇開罐頭

依 未試過喎 平時係東瓜咸蛋豬骨

老母成日煲

堅？ 未試過

煲牛肉 正呀

中式定西式？

猴頭菇響螺片湯
竹笙紅蘿蔔豬骨湯

番茄魚尾加埋薯仔豆腐
夜晚飯都唔洗食 飲湯飲到飽

響螺真係好香

花生眉豆雞腳湯
粉葛鯪魚瘦肉湯
蕃茄薯仔紅衫魚湯

係咪用鰂魚？ 新手

魚湯

中西兩種整法都鍾意
西式就 南瓜忌廉湯
中式就 銀耳南瓜排骨湯

鯪魚係咪街市買果d鯪魚肉？
粉葛係咪可以叫d姐姐㓟皮 我上次㓟到手斷

蕃茄薯仔湯

木瓜花生雞腳湯 好甜
蕃菇薯仔湯

日式鯛魚湯都好正 不過未試過

粉葛鯪魚瘦肉
蘋果雪梨豬(月展)
蛋花肉碎粟米忌廉
任何忌廉湯
白菌湯(而家香港好似絕咗種)

係呀係呀 加一

花旗參螺頭燉竹絲雞

雞腳要唔要先解凍同過熱水？

白菌湯 唔知咩黎
蘋果雪梨 好似好岩夏天飲咁

粟米羹

我虛不受補 飲唔飲得？
定係放少d花旗參？
其實唔識分人參同花旗參 但試過飲參湯飲到暈左

加竹笙/魚肚

人參好補會上火所以會暈 花旗參弱d而且偏寒涼照計唔會暈

芫荽豆腐皮蛋湯

白蘿蔔

又學到野 咁可以一戰

食芫荽都是識食之人

中湯
冬瓜肉排
冬瓜粟米魚肚豆腐蛋花
西湖牛肉
青紅蘿蔔粟米蜜棗
菜乾豬骨

西湯
牛尾
忍廉磨菇
忌廉芝士西蘭花雞
忌廉菠菜

韓式
牛骨湯
泡菜豆腐
大醬海草

淨白蘿蔔同豬骨？

鯪魚肉留返黎煎三寶啦
人地講一條果啲

白菌湯係細個樓下大排檔跟餐嗰啲頹湯, 應該做法近似白湯, 但係細個好鍾意飲, maybe情懷嚟
蘋果雪梨 冬天都啱, 個湯好甜, 秋冬天氣乾燥, 呢個湯夠潤喉

白菌係白磨菇

西湖牛肉 係指舊牛肉來自西湖 定個湯名黎
即刻問下google姐姐先

完全明白
煎釀三寶

牛骨都試過
好清好正
另外
屋企人會煎香魚煲

咁可能我飲過都唔知
聽日買料試下先

西湖牛肉羹

好好食

淨係試過羊肉加白蘿蔔咁
我廚藝差 驚煎燶

白菌湯係打碎
或者切碎白磨菇嘅忌廉湯

搞到好想試 自己煲 唔知成唔成功 九成唔得

Google 下食譜
西湖牛肉羹 零難度
超快整完

牛肉可以用碎牛，切牛肉都懶

如果有時去韓國舖食set lunch
跟餐餐湯唔係大醬湯就係白蘿蔔牛肉湯
可以留意下

睇完張圖 好肚餓

原來 btw 韓國既湯 我最鐘意人參湯 好鬼正

蕃茄薯仔湯
青紅蘿蔔豬骨湯
粟米羹
羅宋湯

除咗啲補身湯都好正

依四樣真係無敵

中：海底椰 蓮藕
西：忌廉蘑菇

海底椰陣味 好索

冬蔭公

罐頭：金寶雞蓉粟米湯
熄火打幾隻蛋花落去 正到爆

好香

終於有人提好開胃

幾隻咁多

唔用椰青 用椰皇得唔得？

細罐1-2隻
大罐3-4隻

西洋菜豬骨湯

絲打本身好鐘意食蛋？

有冇例子？ 鰂魚豆腐湯？

味噌湯

加豆腐

苦瓜湯 有酸菜黃豆瘦肉一齊煲

青紅蘿蔔豬骨，冇得彈

我好怕

白菜菜乾豬肺湯

菜乾豬骨湯/粥 都好正

蕃茄薯仔無得輸

粥既話 就要加埋排骨了

霸王花菜乾豬骨
節瓜__魚豆腐

蘇永康

中式： 五月魚湯
海帶蛋花湯
鱷魚肉
川貝百合准山杞子湯
西式： 忌廉湯
酥皮龍蝦湯

中式呢d全部都係老祖母既愛

蕃茄薯仔湯，一定要有骨筒，
不斷咁食啲骨髓

個人鍾意飲蔬果湯，見識海味煲既湯都想嘔

雞翼魚蛋湯

點解無人提杏汁白肺湯
仲有赤小豆粉葛

呀媽煲嘅所有湯
講緊正常個啲

雞翼魚蛋都冇

海鮮 龍蝦 湯

菜湯 - 芥菜、春菜、紫菜

魚湯
蕃茄+薯仔+紅衫魚

松露磨菇湯

猴頭菇

太年輕了

青橄欖雞湯

中湯太屈

鮑螺煲紅蘿白粟米 不得了

紫菜豆腐
生地青蟹

依d真係老一輩經常煲 我唔識

好似好奇怪

想知有咩唔正常

咁高級窮撚煲唔起

中湯真係好屈 好多不同元素

洋蔥湯

乾鮑定青邊鮑？

人見人愛既靚湯

老黃瓜赤小豆
蕃茄豆腐魚
紫菜蛋花
清保良

呢兩樣都係世界級好飲
識貨

紫菜蛋花 好有家既味道

原來咁多人中意飲蕃茄薯仔湯

冬瓜粒+冬菇粒+瘦肉粒湯都好正

or

蛋花湯

豬肉湯
藥材湯

完全拋離

其實唔多

粟米湯 好清甜

南瓜湯
薩利亞粟米湯

南瓜牛尾
嚮螺鰩魚翅蟲草花

南瓜牛尾
嚮螺鰩魚翅蟲草花
蕃茄薯仔雜魚（白己出海約嘅雜魚，煎香兩面再煲）
天麻川芎白芷魚頭湯（雖然用嚟醫頭痛但真係幾好飲）

剪緊啲煲湯片
個channel 仲未出得街

藥材湯
自己多數都用黨參，元肉，紅棗，杞子，牛旁，沒藥，淮山，龍牙百合，石角，蜜棗，赤小豆，扁豆，黃豆，紅豆綠豆，黑豆

屋企雪櫃一定有呢堆野

中湯的話椰子雞同埋魚湯
西湯的話周打魚湯
不過好耐無見過周打魚湯既蹤影lu

南瓜牛尾
嚮螺鰩魚翅花膠蟲草花
蕃茄薯仔雜魚（白己出海約嘅雜魚，煎香兩面再煲）
天麻川芎白芷魚頭湯（雖然用嚟醫頭痛但真係幾好飲）
海底椰鱷魚肉（乾）湯
鮮鱷魚肉何首烏（最近喺街飲過覺得幾正）

開胃
家母仲會加花旗蔘落去

痴線三個都係我最鍾意嘅湯
但粉葛湯會落埋蓮藕

罐頭湯

唔識煲

有冇人飲過酸菜苦瓜湯

飲過一次好好飲
嗰時太細個唔記得咗邊間鋪

咁高級要出海釣

哇 睇完個list都眼花
巴打西利喎 出煲湯片

周打蜆湯就有 魚湯應該好鮮

純粹屋企人興趣，成日車船出海釣
再唔係喺避風塘碼頭附近搵啲船家買啲細細條（手掌咁大）雜魚，唔好買死一款，每樣一兩條，煲出嚟個鮮味冇咁單一，豐富好多

木瓜花生雞腳湯
粉葛鯪魚湯
牛奶湯

婆婆煲嘅所有湯 可惜已經冇機會再飲

蕃茄薯仔

豬展蘿蔔粟米

好似好正好想試下

我明呀

好多喎
有陳皮既羅宋湯
so皮忌廉湯

青羅白紅羅白
葛湯
豆腐魚湯 （重芫荽）
菜湯

暫時諗到咁多

魷魚苦瓜湯

赤小豆粉葛鯪魚豬骨湯
花生眉豆雞腳湯
西洋菜湯

小龍蝦湯

青邊 冇咁濃又唔洗落得多

薯條茄汁湯